# Тестовое задание: Мини-проект "Телефонный справочник"


## Описание


### Цель задания:

Разработать простое веб-приложение "Телефонный справочник", используя PHP без использования фреймворков. 
Приложение должно позволять пользователям добавлять, просматривать и удалять контакты (имя и телефонный номер).


### Требования к функционалу:

Добавление контакта: Форма для ввода имени и телефонного номера с кнопкой "Добавить".

Список контактов: Отображение добавленных контактов на главной странице.

Удаление контакта: Кнопка "Удалить" рядом с каждым контактом.


### Технические требования:

- Использовать чистый PHP без фреймворков.
- Данные контактов хранить в файле `JSON`.
- Верстка может быть минимальной, но аккуратной.
- Код должен быть чистым и хорошо организованным.


## Решение

### То как понял

Разработку решил вести на "минималках". Отказался от классов, их автозагрузки  и строгой типизации.
Иначе сразу появятся классы приложения, запроса, ответа, шаблонизатора и шаблона, роутера, роута и т.д.
Фактически может быть написан целый фреймворк ))

Ни намека на многопользовательский режим, регистрацию, аутентификацию и авторизацию.
Значит пропускаем.

На csrf то же забиваем, так как нет области требующей авторизации.

Стили css и немного js - всё ванильное.

От себя добавил немного сортировки.


### То как решил

Для начала создал публичный репозиторий на `GitLab` и клонировал локально.


Затем поднял минимальное окружение для разработки в `docker compose`.
Для данной задачи было достаточно `nginx` + `php-fpm`.

Создал вид приложения с формой добавления и выводом списка контактов.
Добавил обработку `HTTP POST` запросов.
Далее стал расширять функционал.
Порядок действий виден ниже по `TODO` и истории коммитов.

Для запуска локально нужны `docker` и `docker compose`.
Клонируем и копируем .env.example в .env, что бы прописать UID и GID локального пользователя. 
Далее поднимаем командой

```bash

$ docker compose up --build

```

Сайт доступен в браузере по адресу `http://localhost:8080`.

Если требуется, то подниму на хостинге.


## TODO:

[✓] Создать окружение.

[✓] Создать отображение скрипта.

[✓] Вынести код отображения в отдельный файл.

[✓] Добавить точку обработки `HTTP POST` запросов.

[✓] Реализовать работу с хранилищем в виде `JSON` файла.

[✓] Реализовать добавление контакта без валидации.

[✓] Реализовать удаление контакта.

[✓] Поправить стили вывода контактов.

[✓] Добавить енкодинг при выводе контактов.

[✓] Реализовать валидацию добавления контакта.

[✓] Добавить подтверждение при удалении контакта.

[✓] Добавить настройки по умолчанию.

[✓] Добавить дату добавления и отображеть новый контакт первым.

[✓] Добавить сортировку по имени и номеру телефона.

